{"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mul on pikk pakiruum ja suured kõrvad. Ma armastan maapähkleid. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib süüa maapähkleid!"},{"text":"Olen suurim maaloom"},{"text":"Kasutan oma pagasiruumi vee pritsimiseks"}],"options":[{"label":"Lõvi","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"🐾"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Ma ütlen \"Meow\" ja armastan hiiri taga ajada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Armastan lõngaga mängida"},{"text":"Mulle meeldib juua piima"},{"text":"nurrun siis, kui olen õnnelik"}],"options":[{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"🐾"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mul on pikk kael ja söön kõrgetest puudest lehti. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen väga pikk"},{"text":"Mul on laigud"},{"text":"Ma söön lehti."}],"options":[{"label":"Zebra","isCorrect":false},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":true},{"label":"Hippo","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"🐾"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Elan vees ja mul on kaalud. Uimedega ujun. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen loomatüüp"},{"text":"Elan ookeanis või jões."},{"text":"Võin olla palju erinevaid värve"}],"options":[{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Kala","isCorrect":true},{"label":"Madu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"🐾"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Mul on mustvalged triibud ja elan Aafrikas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu triibud aitavad mul maskeerida"},{"text":"Söön rohtu."},{"text":"Näen välja nagu hobune."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Panda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"🐾"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Olen suur kass lakaga, keda tuntakse džungli kuningana. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen võimu sümbol"},{"text":"möirgan valjult"},{"text":"☀️ Isastel on näo ümber suur kasukas"}],"options":[{"label":"Lõvi","isCorrect":true},{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"Cheetah","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"🐾"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Hüppan ringi ja kannan oma last kotis. Elan Austraalias. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tuntud oma võimsate jalgade poolest."},{"text":"Minu noori nimetatakse rõõmudeks."},{"text":"Sa leiad mind Austraaliast"}],"options":[{"label":"Känguru","isCorrect":true},{"label":"Ahv","isCorrect":false},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"🐾"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Olen roomaja, kelle seljal on kõva kest. Liigun väga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan maal või vees."},{"text":"Mulle meeldib salatit süüa."},{"text":"Ma võin oma pea oma kesta sisse peita."}],"options":[{"label":"Sisalik","isCorrect":false},{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"Konn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"🐾"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Lendan öösel ja söön putukaid. Mõned arvavad, et ma olen hirmus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan koobastes."},{"text":"Ma olen aktiivne, kui sa magad."},{"text":"Ma navigeerin kajalokatsiooni abil."}],"options":[{"label":"Öökull","isCorrect":false},{"label":"nahkhiir","isCorrect":true},{"label":"Crow","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"🐾"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Elan Arktikas ja mul on paks kasukas, et mind soojas hoida. Jahin hülgeid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan väga külmas kohas"},{"text":"️ Minu kasukas on valge."},{"text":"Olen väga tugev ujuja."}],"options":[{"label":"Penguin","isCorrect":false},{"label":"Polaarkaru","isCorrect":true},{"label":"Walrus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"🐾"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja ma armastan sumiseda. Ma teen mett! Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen kollane ja must."},{"text":"Mulle meeldib lennata lillede lähedal."},{"text":"Elan tarus."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛","iconUnicode":"🐛"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Hüppan väga kõrgele ja olen roheline. Teen siristavat häält. Mis ma olen?","hints":[{"text":"️ Mind leidub tihti rohtunud põldudel."},{"text":"Teen häält, mida kuuleb suvel."},{"text":"Mul on tugevad tagajalad hüppamiseks."}],"options":[{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛","iconUnicode":"🐛"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Mul on heledad laigud ja mul on hea õnn, või nii öeldakse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen mustade laikudega tihti punane."},{"text":"Talupidajad meeldivad mulle, sest söön teisi putukaid, mis taimi kahjustavad."},{"text":"Sa võid mind aiast leida."}],"options":[{"label":"Ämblik","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Liblikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛","iconUnicode":"🐛"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Ehitan oma kodu maa alla ja näen päev otsa kõvasti vaeva. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oma suuruse kohta väga tugev."},{"text":"Elan koloonias, kus on palju teisi."},{"text":"Toitu kannan koju tagasi."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Põrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛","iconUnicode":"🐛"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Alustan röövikuna, siis keerutan kookonit ja siis lendan ilusate tiibadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma elan läbi suure muutuse, mida nimetatakse metamorfoosiks."},{"text":"Mul on erksavärvilised tiivad."},{"text":"Joon nektarit lilledest."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛","iconUnicode":"🐛"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Helendan suveööl pimedas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasutan valguse loomiseks bioluminestsentsi."},{"text":"Mind nähakse tihti hämaras lendamas."},{"text":"▫ Ma välgutan oma valgust, et meelitada ligi kaaslast."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛","iconUnicode":"🐛"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Mul on pikk kleepuv keel, mida kasutan oma õhtusöögi püüdmiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Jään väga paigal, et oma saaki petta."},{"text":"Söön teisi putukaid."},{"text":"Mu esijalad näevad välja nagu palvetaksin."}],"options":[{"label":"Konn","isCorrect":false},{"label":"Kameeleon","isCorrect":false},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛","iconUnicode":"🐛"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Näen välja nagu kepp ja seda võib olla raske leida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasutan maskeeringut kiskjate eest varjamiseks."},{"text":"Ma söön lehti."},{"text":"Olen pikk ja sihvakas."}],"options":[{"label":"Kepiputukas","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛","iconUnicode":"🐛"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Teen kõva häält, hõõrudes tiibu kokku. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kõva häält teevad ainult isased."},{"text":"☀️ Mind kuuleb tihti suve kõige kuumema osa ajal."},{"text":"Elan suurema osa oma elust puudes."}],"options":[{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Cicada","isCorrect":true},{"label":"Locust","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛","iconUnicode":"🐛"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Kannan oma kodu selili ja liigun väga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mu kest kaitseb mind ohu eest."},{"text":"Mulle meeldib süüa lehtrohelisi köögivilju."},{"text":"Jätan endast maha limase raja."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true},{"label":"Pillilutt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛","iconUnicode":"🐛"}}]}